【架空立法會】緊急法開先例 恐禁TG連登 隨時押後區選

緊急法開先例 恐禁TG連登

【架空立會】

【本報訊】特區政府開啟動用《緊急情況規例條例》的先例來頒佈《禁止蒙面規例》，日後只要特首會同行政會議同意即可立法。民主派議員質疑《蒙面法》只是幌子，擔心政府可以同一手法押後下月的區議會選舉，甚至停用通訊程式如Telegram、連登，今次做法如打開潘朵拉的盒子。民主派指，日後政府更可以用《緊急法》侵害港人既有權利及自由，例如延長拘留、財產沒收以至限制出入境。

記者：陳嘉裕

特首林鄭月娥昨被問到會否引用緊急法押後或取消已定於下月24日的區選時，林鄭沒有否認，稱區選提名期已經展開，而且「冇停過」，聲稱當局希望區議會選舉在公平、公開、公正、順利環境下進行。

隨時押後區選

政制及內地事務局局長聶德權亦未有明言拒絕，指當局已有機制處理在投票日可能出現的嚴重違法、騷亂或危害公共安全等而需押後選舉的情況，由於法例列明不能押後選舉多過14天，以今年區選計即不遲於12月8日，而當局亦已預備12月1日為後備投票日。

此外，聶表示若到12月8日仍不能投票，當局就須經三讀程序通過修改《區議會條例》，以進一步押後區選，而一旦至明年1月1日仍未完成區選，區議會就會出現真空期，強調這些都是現有法例的機制。

被問到政府會否以緊急法來實施外匯管制，財政司司長陳茂波強調，政府絕對不會實施外匯管制，《基本法》第112條列明，香港不實行外匯管制。林鄭月娥稱政府每次訂立法律都非常審慎，不會輕率行事，強調政府指施都是符合香港利益。

至於政府會否透過緊急法來執行網禁，包括禁絕示威者經常使用的連登網上討論區和Telegram，林鄭隱晦地稱現時不能詳細交代：「呢啲屬於對策，係處理暴動嘅事件，所以唔方便喺度交代。」她稱若暴力再升級，政府必須繼續尋找適當方法。

民主派議員發出聲明，指在蒙面法的幌子下，緊急法勢必進一步侵害港人既有權利及自由，例如延長拘留、財產沒收、以至限制出入境，先例一開後患無窮，比起修訂《逃犯條例》的禍害更甚。本身是資深大律師的公民黨主席梁家傑認為，林鄭月娥以《緊急情況規例條例》頒佈蒙面法，「用得一次，隨時會用多次」，例如取消區議會選舉投票。

民主黨主席胡志偉直指，蒙面法只是政府陰謀的起步點，呼籲社會不單要聚焦於蒙面法的荒謬，更要了解政府展開緊急法的第一步後，如同打開了潘朵拉的盒子，預計香港將會陷入長時間的衝突和混亂之中。
<蘋果>

pish

緊急法點止押後

成個區議會取消都得

冇民意支持下嘅政府
明知下屆民建聯會輸
就實行緊急法繞過立法會通過惡法
都cls